<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lucas Menezes on Health Tech</title>
    <link>/authors/lucas-menezes/</link>
    <description>Recent content in Lucas Menezes on Health Tech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/lucas-menezes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um pouco de números aos textos e um tanto de texto ao contexto</title>
      <link>/um-pouco-de-n%C3%BAmeros-aos-textos-e-um-tanto-de-texto-ao-contexto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/um-pouco-de-n%C3%BAmeros-aos-textos-e-um-tanto-de-texto-ao-contexto/</guid>
      <description>Introdução Bem, compreender as diferenças entre os termos e seus significados no data science é essencial para fundamentar tudo que virá depois disso. Seja entender as diferentes técnicas aplicadas em métodos de artigos científicos, ou na possibilidade de uso destas nos contextos de gestão hospitalar ou da medicina de precisão. As aplicações de ML, por exemplo, não estarão exaustivamente listadas em qualquer artigo, afinal, ela é, em si, uma área em desenvolvimento e suas aplicações se extenderão, de tempos em tempos, não só no contexto da medicina, como em outras áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Breve Introdução</title>
      <link>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Pela força do destino ou do acaso, forjou-se a união de quatro pessoas com ideais bem alinhados. E foi assim que surgiu a iniciativa de formar o grupo de Data Science aplicada a área da Saúde - a HealthTech. O intuito de promover a abertura do conhecimento específico para um público mais amplo, além da paixão pela pesquisa e desenvolvimento de novas ideias nos impulsionou a formalizar a ideia com a criação deste espaço.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>