<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health Tech</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Health Tech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um pouco de números aos textos e um tanto de texto ao contexto</title>
      <link>/um-pouco-de-n%C3%BAmeros-aos-textos-e-um-tanto-de-texto-ao-contexto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/um-pouco-de-n%C3%BAmeros-aos-textos-e-um-tanto-de-texto-ao-contexto/</guid>
      <description>Introdução Bem, compreender as diferenças entre os termos e seus significados no data science é essencial para fundamentar tudo que virá depois disso. Seja entender as diferentes técnicas aplicadas em métodos de artigos científicos, ou na possibilidade de uso destas nos contextos de gestão hospitalar ou da medicina de precisão. As aplicações de ML, por exemplo, não estarão exaustivamente listadas em qualquer artigo, afinal, ela é, em si, uma área em desenvolvimento e suas aplicações se extenderão, de tempos em tempos, não só no contexto da medicina, como em outras áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciência de Dados, IA e Machine Learning - qual é a diferença?</title>
      <link>/ci%C3%AAncia-de-dados-ia-e-machine-learning-qual-%C3%A9-a-diferen%C3%A7a/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ci%C3%AAncia-de-dados-ia-e-machine-learning-qual-%C3%A9-a-diferen%C3%A7a/</guid>
      <description>Introdução Quando comecei a estudar ciência de dados, eu demorei um bom tempo para entender a diferença entre ela, inteligência artificial (IA) e aprendizado de máquina (machine learning, no 🇺🇸). De fato, essas áreas estão fortemente relacionadas, porém existem diferenças entre elas que são cruciais para trabalhar com ciência de dados.
Ciência de Dados A ciência de dados é uma grande área de estudo que utiliza de métodos estatísticos para visualizar e entender dados empíricos e tirar sentido deles - os famosos insights.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science e Saúde</title>
      <link>/data-science-e-sa%C3%BAde/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/data-science-e-sa%C3%BAde/</guid>
      <description>Considerações Iniciais Este artigo não tem a pretensão de definir conceitos, vamos fazer isso no momento certo, agora é mais importante estabelecermos o contexto.
print(&amp;quot;Olá Mundo DataScience!&amp;quot;) Big Data, Data Science, machine learning, inteligência artificial (IA), deep learning, bom, os termos e conceitos se estendem ao infinito, mas por qual motivo precisamos saber disso? Afinal, eu preciso aprender Anatomia, Fisiologia, Patologia, Semiologia e Epidemiologia (sim, os 700 slides daquela aula às 07h da manhã serão importantes, vai ter que aprender não tem jeito) e preciso me preocupar também em aprender toda essa coisa de nerd aí?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando Doenças Cardiovasculares com Dados</title>
      <link>/visualizando-doen%C3%A7as-cardiovasculares-com-dados/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/visualizando-doen%C3%A7as-cardiovasculares-com-dados/</guid>
      <description>Introdução Compreendendo uma gama diversa de patologias, as doenças cardiovasculares estão entre as mais letais do mundo - com estimativas chegando à 17.9 milhões de mortes anuais segundo a WHO. Os fatores de risco para doenças cardiovasculares como um todo variam de fatores modificáveis - como estilo de vida sedentário - até aqueles não modificáveis - como idade e histórico familiar.
O objetivo desse tutorial é explorar um banco de dados com 303 pacientes, alguns controle e alguns com alguma doença cardivascular, buscando observar correlações entre nossas variáveis e como elas se relacionam com a literatura atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Breve Introdução</title>
      <link>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Pela força do destino ou do acaso, forjou-se a união de quatro pessoas com ideais bem alinhados. E foi assim que surgiu a iniciativa de formar o grupo de Data Science aplicada a área da Saúde - a HealthTech. O intuito de promover a abertura do conhecimento específico para um público mais amplo, além da paixão pela pesquisa e desenvolvimento de novas ideias nos impulsionou a formalizar a ideia com a criação deste espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>This is a &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo; example website for the blogdown package. The theme was forked from @jrutheiser/hugo-lithium-theme and modified by Yihui Xie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>