<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Health Tech</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Health Tech</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data Science e Saúde</title>
      <link>/data-science-e-sa%C3%BAde/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/data-science-e-sa%C3%BAde/</guid>
      <description>Considerações Iniciais Este artigo não tem a pretensão de definir conceitos, vamos fazer isso no momento certo, agora é mais importante estabelecermos o contexto.
print(&amp;quot;Olá Mundo DataScience!&amp;quot;) Big Data, Data Science, machine learning, inteligência artificial (IA), deep learning, bom, os termos e conceitos se estendem ao infinito, mas por qual motivo precisamos saber disso? Afinal, eu preciso aprender Anatomia, Fisiologia, Patologia, Semiologia e Epidemiologia (sim, os 700 slides daquela aula às 07h da manhã serão importantes, vai ter que aprender não tem jeito) e preciso me preocupar também em aprender toda essa coisa de nerd aí?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando Doenças Cardiovasculares com Dados</title>
      <link>/visualizando-doen%C3%A7as-cardiovasculares-com-dados/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/visualizando-doen%C3%A7as-cardiovasculares-com-dados/</guid>
      <description>Introdução Compreendendo uma gama diversa de patologias, as doenças cardiovasculares estão entre as mais letais do mundo - com estimativas chegando à 17.9 milhões de mortes anuais segundo a WHO. Os fatores de risco para doenças cardiovasculares como um todo variam de fatores modificáveis - como estilo de vida sedentário - até aqueles não modificáveis - como idade e histórico familiar.
O objetivo desse tutorial é explorar um banco de dados com 303 pacientes, alguns controle e alguns com alguma doença cardivascular, buscando observar correlações entre nossas variáveis e como elas se relacionam com a literatura atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Breve Introdução</title>
      <link>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/uma-breve-introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Pela força do destino ou do acaso, forjou-se a união dessas quatro pessoas com ideais bem alinhados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>